# Software Studio 2018 Spring Assignment 01 Web Canvas

## Web Canvas
<img src="example01.gif" width="700px" height="500px"></img>

## Todo
1. **Fork the repo ,remove fork relationship and change project visibility to public.**
2. Create your own web page with HTML5 canvas element where we can draw somethings.
3. Beautify appearance (CSS).
4. Design user interaction widgets and control tools for custom setting or editing (JavaScript).
5. **Commit to "your" project repository and deploy to Gitlab page.**
6. **Describing the functions of your canvas in REABME.md**

## Scoring (Check detailed requirments via iLMS)

|                       **Item**                   | **Score** |
|:--------------------------------------------:|:-----:|
|               Basic components               |  60%  |
|                 Advance tools                |  35%  |
|            Appearance (subjective)           |   5%  |
| Other useful widgets (**describe on README.md**) | 1~10% |

## Reminder
* Do not make any change to our root project repository.
* Deploy your web page to Gitlab page, and ensure it works correctly.
    * **Your main page should be named as ```index.html```**
    * **URL should be : https://[studentID].gitlab.io/AS_01_WebCanvas**
* You should also upload all source code to iLMS.
    * .html or .htm, .css, .js, etc.
    * source files
* **Deadline: 2018/04/05 23:59 (commit time)**
    * Delay will get 0 point (no reason)
    * Copy will get 0 point
    * "屍體" and 404 is not allowed


## Report

* The ability of each button

    * Left line :

    1. pen: 在JS裡用3個function控制，
            分別是down(), move(), up();
            來代表按鍵按下去、移動、放開，
            其他畫圖工具原理也是如此。

    ---(other useful ability)----
    2. rainbow: 我利用hsl顏色來讓stroke的時候可以慢慢變色，
                hue++;
                    if (hue >= 360) {
                    hue = 0;
                }
                用以上方法來讓彩虹循環，
                其餘像lineto的方法與pen一樣。
    ------------------------------

    3. rectangle: 正方形的部分我是固定讓他100x100px，
                  用rect的function，
                  而且在move的時候只stroke()，所以只會畫出一個正方形。

    4. circle:  圓形的部分使用的是arc的function，
                固定半徑為50px，move的時候只stroke()，所以只會畫一個圓。

    5. triangle: 三角形使用的是一般的lineto，
                 藉由同時呼叫三次lineto就可以達到固定三角形的效果，
                 move時也只會畫出一個固定的三角形。

    6. eraser:  橡皮擦的話先固定顏色為白色，
                move的原理就和pen一樣，只是不能換顏色，
                且使用完換別的工具會變預設的黑色。

    7. type: 打字的部分比較複雜，我讓方格static在左下角，
             打完字後會出現在我游標的地方，
             共使用了6個不同的function分別控制不同的東西，
             用range來拉fontsize，以及設定了6種字體可以使用。

    * 以上工具預設都是黑色且1px的字體，而且每個工具在canvas上的cursor都是對應的工具圖片。

    
    * Bottom line :
    
    1. color selector: 我增加了8種顏色來選擇，不同工具在使用時，
                       只要點選其中一個顏色就會變色，
                       每個顏色都有一個onclick的funtion。
    
    2. upload:  我在html使用type=file來上傳檔案，
                以及在JS使用一個loadFile的function來上傳圖片。


    * Right line :

    1. undo: 我使用一個function來回到上一步，且每次任何工具按鍵放開的時候進入另一個function用step記憶。

    2. redo: 與undo使用的原理一樣，也是使用一個function來讓undo過後的恢復。

    3. reset: 用location.reload() 這個function就可以清除畫面。

    4. download: 用一個function來下載現在canvas上的圖，且檔名設為your_image.jpg。

    ---(other useful ability)----
    5. facebook: 用圖片蓋住超連結，點下去就會進入facebook。
    -----------------------------

    6. textsize: 各種工具除了text使用的字型都是在這裡控制，且在css使用ul來造成下拉選單的效果，
                 每一種大小對應不同的onclick function，在function裡使用lineWidth控制大小。

* other useful widgets : 

    1. 上述有說明兩種額外的功能，包括rainbow和facebook。

    2. 在css用hover來讓游標移動到每個圖都有往右下1px的控制，讓我們知道現在游標在哪。

    3. 使用jquery來增加前景圖片，點下LET'S START按鈕後才會進入我們canvas的主頁。
